十萬火急：唔可以俾班內地研究生刪除繁體條文 我哋急要人！！！！

希望大家記得，港大研究生會14/7(星期日)下午2時王賡武講堂開會員大會。
跪求多啲人出席，
尤其港大研究生，無論你讀緊定已畢業，都記得一定一定要嚟撐場，
我哋一定要多啲人嚟投票，
千祈唔好俾佢哋過到修改憲章，否則繁體條文不保⋯⋯
情況緊急，我哋知道星期日好多示威遊行，
朝早又傳媒抗警暴，下午又有沙田遊行，夜晚到民陣集會
大家都真係無得唞

update下大家過去呢個星期嘅情況：
個會好明顯係聞到味，
頻頻發電郵俾會員解釋之外，仲順便吹雞嗌人嚟開會，
唔少本地研究生估計佢哋係號召緊自己友。

本地研究生為免個大會被班內地生騎劫，
所以拿拿聲吹大雞
點知，有本地研究生報夢話，
因為依家讀緊嘅研究生只係自動成為Associate member，
開會時只有投票權，無權動議任何議案，
必須轉做Full member先至得，
於是成班本地研究生立即上網登記交錢做Full member，
本來都好地地㗎，
點知，個研究生會網站由星期三唔知幾點開始突然死咗
顯示「Page not found」（可以去睇睇 ）

竟然用埋啲咁嘅手段
有研究生於是放工後拿拿聲仆返學校申請
喺個會逢星期三嘅辦公時間內趕到
點知敲極門都無人應

今鋪真係十萬火急，懇求大家幫忙推po！
號召更多人，尤其港大研究生到場，
推翻呢個違憲嘅大會，仲有推翻埋份新擬嘅憲章。
如果唔夠人嚟，今次真係GG了！

個會真係好有問題，學苑近排就踢爆
「研究生會疑淪中國生學生會 潛在問題越揭越多」
（ ）
一班關注修憲嘅研究生就喺份草擬憲章中，就咁蹺發現有QK，
新增咗容許以 PGSA 名義 paying a visit, giving and receiving gifts to or from other external organisations
呢個只係其中一個涉及利益衝突嘅問題，
仲有好多，等再有人報夢先講。

-----------------------------------------------------------------------------------------------
以下係研究生會最近解畫嘅電郵，講到好似好為個會咁，實際問題極多！
留意最底嗰段「關於昨日學生會官郵發起的動議」，
明明發電郵提動議嘅研究生係Full member，
竟然話夠膽話人哋「嚴重干涉了我會內務」，真係離晒大譜！

[PGSA] Explanation on the Amendment of Constitution

各位研究生同學：

最近關於香港大學研究生會召開周年大會和修改會章在校內倍受討論，香港大學研究生會非常感謝會員們對此次大會的關注和監督。香港大學研究生會是一個獨立的、致力於服務研究生群體，為全體研究生謀福祉的組織。本會的服務對象為全體研究生，所有在校研究生均享有換屆選舉和週年大會的投票權。

香港大學研究生會在近年來通過不斷與學校溝通，幫助了研究生在校園住宿、餐飲、獎學金和升學與就業等方面爭取到諸多福利。與此同時，本屆執委會在依照現行會章工作之時受到現行會章的掣肘出現了許多問題，暴露出的會章中不合理之處越來越多。在此背景下，本屆執委會提出，評議會通過了此次全面完善憲法的提議。對此次會章草案之修改及周年大會之召開，社會各界給與了前所未有的關注，更有很多非常有價值的質疑，現就其中主要爭議之處做出解釋。

關於修改官方語言
根據現行會章規定，書面公文必須採用英文，但是同時又規定繁體中文可用於書面語，條文原意表述不清，故需修改。我們為服務多元的港大研究生群體，擬規定各官方文件須有一英文版本。然而在草案中冒然刪去了研會固有的使用繁體字書寫公文的要求，實非是次修改會章之本意。我們認同部分會員所提的建議和香港歷來推行的語言文字政策，願意重新考慮修文的內容。

關於提及警署註冊及遵守香港現行法律
香港大學研究生會於1993年成立，與香港大學學生會同屬註冊於香港警署的社團。在會章草案中明確本會的這一性質原意為明確組織的獨立自主性(Chapter I, Article 6)。會章草案中補充對於香港現行法律及公序良俗的遵守，只是例行提及。部分會員向我們提出異議，認為此條修文或有暗指研會隸屬警署需服從其管理之嫌。我們了解到這一疑慮，願意重新考量此條修文存在的必要性。

關於召開週年會員大會
先前執委會於7月1日發出郵件通知將於7月7日舉辦週年大會，但在7月6日收到會員反映通知時間不足現行會章中所規定的7日要求。為更好向會員徵集對會章草案的意見，我們發出全體郵件通知推遲週年大會，延長會章草案的公示時間。另外，為保證會員對選舉結果提出異議或申請重新驗票的權利，週年大選結果的公示日期截至6月30日下午5點，也即週年大選的實際結束時間。因此延期至7月14日的週年大會依然滿足大選後兩周內開會的要求。如會員對草案內容有任何異議，歡迎發郵件至研會官方郵箱pgsa@hku.hk。

關於昨日學生會官郵發起的動議
昨天，香港大學學生會官郵替兩位香港大學研究生會Full Member發佈郵件，包含了一系列欲在研究生會即將舉行的週年大會上提出的“動議”。其中甚至包含“解散研究生會”“捐出全部資產”的提議，嚴重干涉了我會內務。然而無論在研究生會還是學生會的會章中都未規定僅以兩名Full Member聯名提案即可在全體大會上發起動議。在研究生會的會章中，Full Member召集全體大會的門檻人數是全部Full Member人數的5%。如果在一個已經被通知召開的全體大會上通過這種方式便想繞過人數門檻，強行塞入議案並不符規範。所以我們將不會在此次週年大會對上述所謂“動議”進行討論。

最後，希望各位在本周日（7月14日）下午2點攜帶有效學生證前往研究生堂王賡武講堂參加周年大會，參與會章修訂的決議，投出寶貴的一票！

PUSH

推

屌佢老母推！！！死支那人死返上大陸讀啦

建講用學校 mass email system、貼大字報、校園派傳單, etc.
連登唔多hku研究生，喺到推post效用不大
就算fb page HKU Secret 都好過連登

仆街支那

大陸人想留喺香港讀書
唔 撚 該 尊 重 下 香 港 文 化

就算唔係港大研究生，都希望多啲人關注，等班友唔好亂嚟！

無讀過大學！但係都撐你地！

民陣集會係721

屌你老母嚟香港就用返繁體字啦
你出國讀書又唔見你逼個教授俾你用中文寫論文
啲大陸閪真係麻撚煩 咁愛國死撚返上大陸啦

即係下星期日？
以為佢哋啱啱講完定性暴動就趕住開會㖭！
咁就好了，大家可以唔使走咁多場。
多謝香港人，大家辛苦了！

on lun 99啲大陸狗

Push

所有hku postgrad都有權入場投票（研究生/碩士生/pgde等等）其實都有唔少香港人讀
就算唔係學生冇得入場都可以黎支持

推！！！

死反上大陸

push

pish

幫pish

依到係香港啊 刪你老母啊

七 月 十 三 ！光 復 上 水 ！踢 走 水 貨 客！

【推上熱門】713光復上水資料

[714/721] 野餐及夢遊服飾

入港鐵站前帶好口罩 ！
入港鐵站前帶好口罩 ！
入港鐵站前帶好口罩 ！

集中火力推Post

推
賤種大陸仔死全家

posh

住港島嘅去港大，住九龍新界去沙田

屌你老
母支那人

干涉我會內務
同支那口交部一個德行

港大人快啲去啦支那豬愈嚟愈肆無忌憚喇

幫推

今日上水遊行
聽日沙田野餐
721金鐘發夢

冇讀pg但到場聲援

我無嘢講

唔好俾港大變簡大

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

入浸港大?

請您立即停手，我而家嚴重警告你，唔好再襲擊 我而家係制止你再打人，請立即停手 我而家係公民拘捕你，因為你對我朋友施以實質傷害的襲擊，可以告你AOABH，最高刑罰係3年監禁

支那狗

研究生唔係不嬲都係nds大比數地多嫁咩
就算比local登記晒full membership都應該唔夠票

推
多望多人睇到

推呀！

推佢老母 呢度香港嚟㗎

知唔知有無proxy vote?

推！

我無野講

一齊收大陸仔皮

十萬火急 推

支那仔想打橫行 屌你老母

我無野講 垃圾支那文化

Push

我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

咩人有資格投票？

Push push

推
死大陸狗

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件

Pushhh

push 出去 用 ig facebook呀各位

同張翔講埋

老實講就算比你登記到都唔夠人投
現在大學係傾向唔收本地生

港大變左黨校

推呀

Sorry 佢地真係會迫
佢地覺得全世界都欺負佢地中國人

你唔可以咁講，埋土係這方面一直努力緊

推推

pushh

推 咁憎香港又要去香港

其實有需要既，現在內地博士生多咁多

自推 有無人知有無proxy vote
有d同學唔係香港

唔憎既，佢地好愛所以同化緊...

支那人真係好恐怖，侵吞你地方同資源之外，仲要改變埋你文化

😡😡😡

屌爆佢

推呀
屌整到污煙瘴氣

shameful

蘋果立場有無報？

可否搵啲重量級嘅港大前校友出聲呼籲？

屌你老母支那狗

支那真係世界蝗蟲

唔係HKU黎唔黎好
事態緊急

Master graduate 投唔投到票？

憲章無講，但你可以叫同學授權俾你先，以備不時之需。

蘋果有：

唔係kongu去唔去到?

可以嚟呀，多一分支持！
我哋希望多啲人睇住佢哋，唔好俾佢哋亂嚟。
不過，佢哋到時有可能唔俾非會員入場⋯⋯

鵲巢鳩占，支那狗好興

邊度可以揾到憲章

咁叫d唔係香港既授權左先 加油呀

而家妹仔大過主人婆喎屌佢老母

去啦

唔係kongu, 推一推

可否搵啲重量級嘅港大前校友出聲呼籲？

蘋果要再報先得

屌你老母支那狗
呢道香港嚟架
你要吠就躝返去你鄉下啦

揾到了

讀緊pg既叫埋同學黎呀

聽日見

ppp

同劉細良係城塞講個套政務官體制既紅色滲透手法如出一徹

聽日一定要去

無得投，但好似可以參與監察。
所以最好帶埋學生證。

PUSHHHHH

可以去，多啲人睇住，等佢哋無得亂嚟

推，
守護一大，驅逐支狗

pgde 算唔算研究生?

推！支持香港大學生
屌你老母逼人轉殘體仲可以收送禮物
根本大陸尼

點解神要創造蝗呢種狗

Push!

Lm

屌 大陸人諗野真喺on9過人

Up

今年先做學生有冇嘢可以做到

推你依句！

屌你老母係咪痴線ga，香港緊係用繁體中文字。唔通去到日本大學，又要求教科書刪除日文字，痴撚線，支那蝗

都算係會員 有權投票！

個中文名 研究生會其實好誤導
英文叫postgraduate student association
所有hku postgraduate student 都自動畀佢拉左做會員

香港人可以點幫手

屌 唔俾人上網reg真係好撚狗

push!!!!!
dklm 繁中同英文係法定官方語言
hku今舖失守 以後就gg了

有得投票就去啦

推呀
黎香港讀書唔該就用番繁體字
呢個係文化既基本尊重

係咪當associate member?

推推推

港大加油！

HKU master 聽日見

airdrop

撞

係
無比錢就係associate member

屌你支狗 唔識寫繁體就咪撚落黎讀書

重點係要connect 到pg 啲人呀幫推

Share 比身邊讀pg 嗰啲

推 聽日見！

今日去上水
聽日去沙田

我想黎參觀
有無地圖教點行？

幫推

五大訴求
1.撤回
2.沒有暴動 只有暴政
3.撤銷示威者控罪
4.追究警方濫權/成立獨立調查委員會
5.我要真普選

邵逸夫樓隔離有路上山

Check過會章
Grad咗要俾錢先做到alumni member
不過alumni member無投票權

各位投唔到都要出席
要表態反對

舊一大快d出聲啦

最重要係associate member都有投票權！

如果有巴絲係associate/full member，請務必要去頂住！

唔好再俾HKU繼續沉淪

聽日即刻畀錢做full member

應該係只要你讀緊就有
因為once register 讀master／mphil／phd／pgde／pcll你自動係associate member
而associate member都可以投票

有錯指正

支那人想客家佔地主
佢地真係好都賤格
呢到係香港大學啊
打撚死支那人就岩

但應該都有一堆讀緊taught master的local..

no proxy vote ar

大陸狗落到黎香港人地頭
都唔識尊重人地方！

算呀～
你個名係 Postgraduate Diploma in Education (PGDE)

我今日光復上水，
聽日去沙田野餐。
沙田死線，7月21日金鐘升級。

兄弟爬山，各有各做
不割蓆，不分裂

推
屌你黎香港讀書，仲要搞事，根本唔尊重香港嘅文化

唉 佢地好冷漠架。。。
如果唔係一早登記左啦。。駛現在無端端先搞。。加埋都係內地佔優既。。。

推比蘋果，蘋果報一報個效果完全唔同

始終taught master唔多時間留喺U入面
所以PGSA先被內地學生hold實

利申 taught master

唉。。。講開又講，現在phd係咁收內地生真係無計。。。屌國際化但收內地生都當外來學生。。收本地又扣分。。咁最後變內地化唔係國際化啦。。。

推上主線！

鯨樹含仔前來幫手

我5月之後冇收過PGSA email

XGU

推推推推

幾時畢業架你

啱啱完PG year1

收皮啦XGDX

加油

要呼籲埋真international student幫手

躝啦大陸喱

幫手推

咁撚唔滿意就死返上去讀啦

有無unsubscribed?

用埋d 陰質手支段唔俾人register 屌你老母大陸狗

Pish

推 垃圾大陸人

幫唔到手去都幫手推下
捍衛繁體字！

乜都冇攪過

推po

推啊喂

一大!!!畀人踩到上心口啦!!!

太空人幫推

呢度係香港啊！
繁體字+英文！！！

我要投訴

真仆街！！

做乜鬼嘢會就一班用簡體字嘅人，就到連「以英文條文為準」都唔要咁癡線？？？

佢地係咪去到每一個地方都要改人啲條文改簡體中文，唔要人地法定官方語言？？？憑乜嘢？？？

憑你人多就可以咁做？呢度係香港啊

佢哋聽日搞唔係已經違憲喇咩

完全唔尊重香港文化

大佬啊！你唔好咁癡線啦！

一大同學們!!!守住!!!

有無諗住捉班支那豬黎打獲金？傷一個佢地唔會驚，傷佢十個睇下仲搞唔搞？

推
班支那咁支持殘體同大陸就死返上去

我今日光復上水，
聽日去沙田野餐。

我冇嘢講

Pish 港大人

支那死翻大陸讀啦

你地港大，堂堂香港第一大學，俾大陸人深化到咁嘅地部，知唔知醜
連繁體塊保唔住？

幫手推有用post

屌你
支那人一啲都唔識尊重人

Taught master，聽日見

我讀書少，研究生唔係用英文既咩？大學都用英文，做咩研究生會走返去用中文？

要呀 叫埋朋友

pishhh

十萬火急 推啊

叫齊local到

支那畜

真係要推

屌你老母支那人 陰陰濕濕

十萬火急

我冇野講

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10

11

屌佢老母

痴撚線

死返上大陸啦屌你老母

Push push push

pish支那閪死返上去

DLLM 大陸狗 咁撚中意用殘體字就死反大陸

Push!!!

我地係香港大學The University of Hong Kong 唔係The University of Xiang Gang

中國香港大學

人必自侮

唔係研究生

香港人加油

香港大學廢除繁體字？？班大陸哩有撚病？？寫到明"香港"大學

支蝗真係冇叫錯
剩係識蠶食香港資源，文化

大陸閪死全家

唔係話改左期咩！？

咁人哋人多有咩辦法

聽日過去嘈佢

好恐怖，手段極度中共

有票 聽日番去嘈佢老母

係咪揸住張postgrad學生證就得，有冇咩要注意

同問

班蝗死晒就好

咁去外國讀係咪就刪除英文？on9

[學術分享]今日教大家點樣整套索捉畜生

支持

推啊

去電腦部碌下條list, 得三件唔係姓xyz

有無文宣同工幫幫手????

成班反正都係讀屎片,連係人哋地頭要尊重返人哋文化用繁體都唔撚識,死返上大陸啦好心

一群念屎片書的狗雜種,連在人家地方尊重當地文化使用繁體都不懂,還是滾回大陸啦操你媽

我幾撚尊重你,驚你班垃圾唔撚識睇啊屌你老母

有冇巴打去

有

推
會員返黎投票
非會員去聲援，要求旁聽

推
聼日返去投佢老母

聽日會去投票

各位聽日一定要出黎呀

聽日見！

我想知係咪只要讀master就自動成為會員，有投票權？

推 一大都搞成咁

係

只要係current postgrad student就自動成為associate member，有投票權

俾會費的話就成為full member

推
我地既港大

推
推推

各位non member注意

參與聽日AGM 可以1:30pm去grad house 集合
如果non member 入唔到場，SU building會有現場轉播
亦歡迎大家喺grad house用手機睇直播

岩岩fb見到

Current Postgraduate student --> associate member

一定去投佢老母

推到班支那賤畜返支那

推!!!!!

港島人請先去一大!!!

please!!!一大!!!

投佢老母

非HKU既學生黎到有無用？無得入去開會可以點？

刪你老母，支那研究生，反去揾你老母研究啦

又今朝7點出email通知取消會議，麻煩大家通傳

又出咗email取消

追擊Cctvb谷( 行動組， 非文宣)

今日7.14 2:00紅磡置富支持馬明

一定趕得切
去沙田前打咭位

唉 你哋咁快就放過TVB！

黎緊9月先開始讀，係咪無投票權？

HKU PG記得去！

sor 原來已取消
咁大家今日去沙田

先紅磡後沙田 趕得切2:00紅磡置富都會追TVB馬明show

唔知，因為有人話收到佢地email
但唔排除佢地拖到9月

Kong u 加油

推 支那正仆街 咁撚中意殘體番支那啦